【永遠的隔閡】阿根廷足協只當他是「搖錢樹」

阿根廷隊依然處在充滿不確定性的重建過程中，而西班牙《國家報》名記迪亞高·托利斯指出，阿根廷1比3輸給委內瑞拉的比賽，加深了美斯與國家隊之間的疏離感。

這是美斯在世界盃後首次回歸阿根廷隊，但他以及阿根廷隊的表現仍然讓人失望。而賽後像巴薩里拉這樣的名宿也指出，美斯在阿根廷和巴塞踢球時態度有很大不同，巴薩里拉指出，或許是因為美斯在阿根廷踢球時感覺不對勁。

而《國家報》名記、阿根廷人迪亞高·托利斯也指出，事實上美斯和阿根廷國家隊之間一直存在距離。

美斯第一次參加大賽是2006年，他被比格文列入德國世界盃的參賽名單。美斯個人靦腆、內向，甚至被隊友們稱作「啞巴」，他的個性在阿根廷隊內顯得另類，因為大部分阿根廷球員都外向、愛熱鬧。

甚至訓練對19歲的美斯來說都有些困難。比格文對一位朋友表示，他不得不警告球員們，讓他們不要在訓練中踢美斯。年輕的美斯並未獲得球隊的信任。阿根廷最終在對陣德國隊的比賽中被淘汰出局，那場比賽美斯沒有上場踢1分鐘。

2007年美洲盃，美斯依然與球隊格格不入。在委內瑞拉的馬拉開波，阿根廷球員喜歡圍在一起飲馬黛茶，列基美身邊圍著一群人，華朗身邊圍著一群人，美斯不屬於任何一群。當美斯敲開隊友們聚會的房間的大門時，除了幾位跟他禮貌性地打下招呼外，美斯基本被冷落。

南非世界盃上，馬勒當拿帶隊出征。老馬只是將美斯視為自己的學徒，他在訓練中幫助美斯糾正一些技術錯誤，但是當看到美斯做出一些高難度的動作時，老馬會側身歪頭看著，似乎有點嫉妒。

外界對美斯的質疑一直都沒停止，他們要求美斯表現出對阿根廷隊的熱愛。在巴西世界盃之前，阿根廷一些媒體指責他在唱國歌時缺乏熱情，甚至一些球迷也指責美斯「冷面冷心」。

阿根廷球壇名宿文諾迪指出：「在巴塞，萊奧是幸福的。在阿根廷看上去他無法獲得幸福。阿根廷國家隊充滿焦慮，無法令美斯感到幸福。國家隊的環境不好，球隊無法踢出好球。如果沒有美斯，我們在世界盃上小組都出不了線 。在阿根廷就要傾倒的時候，美斯出現了，讓球隊重生。但他感覺不到幸福，因為這是個充滿怨恨的地方。我們就是這麼生活的。」

迪亞高·托利斯披露，阿根廷足協內部人士告訴他，雖然在美斯身邊安排了屬於他這一代的球員，比如賓尼加、加戈、馬斯查蘭奴、迪馬利亞、阿古路，也沒有令到美斯感覺輕鬆。一位觀看了阿根廷隊訓練的人描述：「訓練中大家是沉默的，沒有人說話，每個人都在看著他，最年輕的一批球員則膽怯地看著他。」

文諾迪表示：「迪亞高（馬勒當拿）在年輕時代更具反叛精神，而美斯如果遭遇不順，只會自己生氣。他們有不同的表達方式。美斯有幸在一家很好的球會踢球，他職業生涯開始時身邊就有很多球星。他從小就獲得球會的呵護。」

但在國家隊，美斯一直未能真正融入，年輕時被排斥，現在則與年輕球員存在距離。對委內瑞拉的比賽，有7名球員是美斯沒在俄羅斯世界盃上一起踢過的。他們與隊友之間存在明顯的疏離。

但另一方面，阿根廷足協實在離不開美斯。阿根廷足協的收入完全依靠美斯支撐，正是因為美斯的存在，阿根廷足協獲得了某國際品牌一份一年2500萬歐元的贊助合約。而2018年3月，因為美斯沒有參加西班牙對阿根廷的比賽，阿根廷足協少收入了35萬歐元。美斯這次不參加對摩洛哥的比賽，阿根廷足協也會損失50萬歐元。

名記迪亞高·托利斯表示，阿根廷足協高層更關注政治和收入，而不是足球。雖然這些年來阿根廷隊走馬燈般換人，但無論是馬天奴、包薩、桑保利還是斯卡洛尼，都無法圍繞美斯組建一支和諧的球隊。（伊雲）

阿足協揾到錢出糧俾保安先算啦

真正溫室小花

由細到大屈係巴塞 同人相處都唔識

人地養埋阿足協咁濟

養還養 但係未因為足協窮就唔識踢？
一係就真係退出國家隊

世界盃金球獎識唔識踢呀喂？

咁隻杯呢

未贏到係咪就等於唔識踢？

啦啦隊隊長贏左冠軍就好識踢？

拎銀靴獎又叫啦啦隊？
決賽傷出就話人癡冠
學你班花迷平時講法
無c朗 葡萄牙連決賽都入唔到啦

C朗國家隊有冇贏過個人獎呀？

咁阿根廷咪一樣
C朗3球3助攻就係carry入決賽
美斯5球4助攻就係陀衰家

雙標到

唔識同人相處但都又有朋友同老婆啦

花迷話人雙重標準

啱啱係邊個話美斯唔識踢架？
用下腦諗下究竟邊個雙標先啦柒頭

有屎朗踢到小組第三添

明明朗捧歐國盃嗰陣衝出黎話人做教練奪冠

咪就係 我朗根本攞咗歐國杯已經登基
小花呢啲垃圾世界杯咁易贏都淨係入到決賽
躝啦

毒撚悲歌

係嫁，大國腳隊友咁勁都嬴唔到任何國家榮譽

係呀，未贏到就等於唔識踢架啦
阿朗咁勁又唔見佢贏到國家個人獎

你地無雙重標準，阿朗強姦人都唔算強姦，一定係佢條寂寞既撚唔小心插人既屎眼到，唔關阿朗事。阿朗射入12碼一定係反勝/帶領球隊/顯示佢極高抗壓能力，小花射入12碼一定係擦數據/專蝦弱隊/阿婆都識入。阿朗入3球叫球皇再臨，小花入三球叫普通表現。阿朗留多一年係曼聯係報恩，小花一直留係疤係無膽。阿朗逃稅係西班牙等錢洗，小花逃稅係推老豆落海。阿朗贏波一定係佢carry班球員，小花贏波一定係班球員carry佢。

嘩，你自己老作屈鳩人講過 “等於唔識踢”

依家邊個老作呀，上#6睇下係邊個話美斯唔識踢？

阿根廷1比3輸給委內瑞拉的比賽，加深了美斯與國家隊之間的疏離感。這是美斯在世界盃後首次回歸阿根廷隊，但他以及阿根廷隊的表現仍然讓人失望。而賽後像巴薩里拉這樣的名宿也指出，美斯在阿根廷和巴塞踢球時態度有很大不同，巴薩里拉指出，或許是因為美斯在阿根廷踢球時感覺不對勁。

唔係又彈入彈出呀話？
一離開體系就咁？

一如以往，小組賽屈入球

球會夠勁 雞姦到皇馬就夠了

支持牙花立即永久退出國家隊
#阿根廷不配擁有美斯

簡埋堆阿甲垃圾俾美斯做隊友
想美斯助攻班垃圾出歐洲 賺中介費
明明有唔少阿根廷人係歐洲踢波

其實係咪真係表理差咗？利申冇睇到果場波
同埋小花究竟係咪一個好易被隊友影響到嘅人？
冇出阿古路佢就變廢？
個人感覺篇文寫得有啲誇 自閉過part過咗火 但都想研究下佢係國家隊嘅表現
利申絕對唔質疑佢嘅技術 只係想理性討論下

有無邊一個小花/朗(排名不分先後)post
係可以討論返個主題
而唔係拉埋另一邊嚟講

佢其實呢排狀態都無季初咁好，呢場國家隊更加預左表現無球會好
其實唔關阿古路出唔出事
佢而家根本似唔想踢阿根廷
btw 佢真係咁靜 以前個個以為佢啞左

講真, 個culture唔夾真係有啲難搞

小花同班愛国廢老一撚樣
愛国愛黨啦

閪班牙既疤菜點照顧你，你係要代表阿根廷
無論贏輸都好，美斯都應該要代表閪班牙

愛国愛黨自己㨂，唔好怨

唔撚好痴線啦
人地忠於自己出生國家有咩問題？
以你咁講法唔洗玩國家隊啦，個個都話比球會照顧幫返球會國家得既啦

今季最近嘅代表作係對貝提斯戴帽 ok喇
睇番呢篇文講佢幾毒撚自閉
再睇番佢係巴塞同隊友慶祝入波嘅反應 真係差好遠
而家啲人係咁將壓力擺係黎講美洲盃度 佢贏唔到又要俾人踩

美洲盃呢隊垃圾輸硬la

改左名差啲認唔到你
好耐冇見啦

我明白點解咁撚多廢老愛国愛黨，明明食港英既米飯大
然後轉頭精忠報国
你仆街啦，就係你呢d人咁撚愛国，而家香港攪成咁，就係承受你呢類人作既孽

講真
有時會疑惑阿根廷國内啲批評根本係妒忌小花細細個有人出錢醫病兼邀請移民
呢廿年阿根廷經濟同內政垃圾到

利申：朗迷

仲有冇玩pes?

收皮啦五毛，想扮反黨黎假膠
一個人愛自己出世既國家冇問題既
但當一個出生國變得唔再值得你愛
咁都無可厚非，會選擇放棄自己國家
Ps:由始至終都冇愛過國

但係季初真係勁fit
佢有Asperger's syndrome 架 你睇佢interview 都知佢勁怕羞
巴塞隊友對佢好吖嘛 佢celebration 多數都係跳上隊友度

踼阿根廷隊壓力一定極大
基本上攞唔到盃就係垃圾 阿根廷人又勁瘋狂 仲有對美斯黎講老馬的陰影成世都甩唔到
之前輸左俾克羅地亞 直頭有個美斯迷自殺

不過阿根廷算吧啦 今年入到決賽已經偷笑 美斯又要再退出多次

應該分組賽出局

強姦嗰度告入咗？

美沙唔係到陪佢